[挑戰]每人留低一款食材 聽日我抽5款撈埋一齊食

咩都得 只要放得入口

花生漿

牛蒡

生雞蛋

精

皮蛋

世界最臭食物- Kiviak

生活在北極附近的愛斯基摩人喜歡吃一種叫做Kiviak的食物，它是用海豹和名為「侏儒海燕」的海鳥製作而成的。愛斯基摩人會把死去的海鳥放在陰涼處晾上一整天，然後刨開海豹的肚子，把近百隻晾完的海鳥塞入海豹的胃裏，再縫上海豹的肚子，塗上海豹油脂，埋到地底下。這時候海豹的肚子會產生出胃酸使海鳥發酵，等待發酵的時間會長達兩至三年，發酵成功後再把海豹挖出來，掏出裏面的海鳥食用，吃貨君不願意想像這時的海鳥會散發出什麼氣味。

雪藏嘅三色豆打蓉

納豆

藜麥

老泥

旺寶

臭魚

芫茜

榴蓮

秋葵

死神辣椒

醬定漿

醬 sorry打錯字

熔岩

放得入口 不過得一次

榴槤

你個名

食材呀 on9當有趣

朱古力醬

五糧液

臭豆腐

生豬肉

雙飛人
(佢包裝寫可以食用)

雞子

矮瓜

苦瓜

西瓜

咁撚多榴槤嘅

人蔘

乳酪

老鼠酒

5芝士蛋糕
對你算好啦

豬腦

老抽

薑

腐乳

奶

話梅

咸酸菜

紫薯

白果

牛歡喜

人奶

朱古力

芫荽

有人講奶緊係要講檸檬啦

曱甴

蝎子

田雞

鹿肉

蠍子

唐O

生西芹

營多

豆鼓

3成牛扒

陳皮

花椒

100g鹽

香蕉

豆腐

益力多

鵝肝

黑魚子

牛油果

魚子醬

壽司

豆腐花

田雞
Btw 樓主麻煩撈完影返張相睇下

鴨仔蛋

羊奶芝士

瀨尿牛丸

成日溝水飲 幾好味

希靈魚

麒麟果

魚肝油咁伏都冇人講

茄子 索晒其他嘢嘅味

蝦醬

血腸

生蠔

牛閪

你係咪惡魔

上等魚子醬

蟹膏

美極

牛眼

抹茶 芝士 海膽 紫薯 黑糖
快啲試比班港女睇

茄汁

魚露

膠蛇浸酒

沙律醬

魚腥草

法國麵包

鹹魚

芝士

mozzarella cheese (水牛芝士)

橙

Surströmming

糯米

燈皮

牛尾

人歡喜(鮑魚)

豬大腸

豆鼓鯪魚

oreo

閪毛

橙皮

你平時食開屎？

八角

瑞典特產鹽醃鯡魚罐頭Surstromming

七味粉

豆卜

沙蟲

三文魚

茼蒿

白松露

蝦膏

豬粉腸

食材啊文盲

嘉頓瑞士卷

四方果

欣宜

10包媽咪麵/出前一丁既調味粉

咖哩磚

椒絲腐乳西瓜(小辣)
豉汁蒸橙

大樹菠蘿

蛇酒

如果唔開直播抽無意義

藍芝士

on9

生牛肉

R

冬菇

韭菜

鹽

生肉

見上面咁慘
益下你啦
牛油

咸魚

大麻

指天椒

黃蓮

58度高梁150ml

奶類製品（乳酪,牛奶etc）撈埋一堆酒呀、檸檬、酸菜、話梅呀，樓主9成入廠

魔竽

海參

啤酒

精液

青魚

布丁

青芥末

Prince joyce 老泥

拯救樓主
鹽

pancake粉

屎屎屎屎屎

桂林辣椒醬

魚頭

馬撚

咖哩味既屎

家明

可樂

茄汁豆

可以浸酒可以三吱
點煮都可以

澳洲特產 fat之mind

狗屎

溝納豆同榴連

咸蛋黃

折耳根

揀左未呀垃圾

人參

紅豆軍艦

紅豆

益樓主
三文魚刺身

芥末

龍之息 （辣椒）

絲瓜

羽衣甘藍蓉🤣🤣🤣

蒜蓉

西芹

魚精
好似街市有得買

識玩一定靜系留貴食材，日本三頭網鮑魚

老鼠bb

提子乾

瑞典鹽醃鯡魚

Blue cheese

雞油

話明係抽，唔揀你呢款咪得

蝸牛

你講緊啲咩抽定揀 1999
我無話我會實中

咖啡豆

沙示

Oreo

日本食過 幾好食

黑松露

蟹

甲由

白飯

豬潤，納豆，生薑，指天椒，芝麻胡

牛睪丸

見你咁慘
比糖水你食啦
喳咋

大家對於漫畫版中入雲龍凱由的終極毒膳"破魔八陣"一定覺得不知所以....
那個食材相剋的理論依據是從哪裡來的?難道是農民曆中的食用禁忌嗎???

我原先也以為這只是作者唬爛，不過我在翻一些史料的時候意外看到了元代的料理書
《飲膳正要》
我才了解破魔八陣所謂的飲食生剋原里可能是出在這:
轉貼原文:《飲膳正要》食物相反篇:

蓋食不欲雜，雜則或有所犯，知者分而避之。

馬肉不可與倉米同食。馬肉不可與蒼耳、薑同食。豬肉不可與牛肉同食。羊肝不可與椒同食，傷心。兔肉不可與姜同食，成霍亂。羊肝不可與豬肉同食。牛肉不可與栗子同食。羊肚不可與小豆、梅子同食，傷人。羊肉不可與魚膾、酪同食。豬肉不可與芫荽同食，爛人腸。馬奶子不可與魚膾同食，生癥瘕。鹿肉不可與 魚同食。麋鹿不可與蝦同食。麋肉脂不可與梅、李同食。牛肝不可與魚同食，生風。牛腸不可與犬肉同食。雞肉不可與魚汁同食，生癥瘕。鵪鶉肉不可與豬肉同食，面生黑。鵪鶉肉不可與菌子同食，發痔。野雞不可與蕎麵同食，生蟲。野雞不可與胡桃、蘑菇同食。野雞卵不可與蔥同食，生蟲。雀肉不可與李同食。雞子不可與鱉肉同食。雞子不可與生蔥、蒜同食、損氣。雞肉不可與兔肉同食，令人泄瀉。野雞不可與鯽魚同食。鴨肉不可與鱉肉同食。野雞不可與豬肝同食。鯉魚不可與犬肉同食。野雞不可與魚同食，食之令人生癩疾。鯽魚不可與糖同食。鯽魚不可與豬肉同食。黃魚不可與蕎麵同食。蝦不可與豬肉同食，損精。蝦不可與糖同食。蝦不可與雞肉同食。大豆黃不可與豬肉同食。黍米不可與葵菜同食，發病。小豆不可與鯉魚同食。楊梅不可與生蔥同食。柿、梨不可與蟹同食。李子不可與雞子同食。棗不可與蜜同食。李子、菱角不可與蜜同食。葵菜不可與糖同食。生蔥不可與蜜同食。萵苣不可與酪同食。竹筍不可與糖同食。蓼不可與魚膾同食。莧菜不可與鱉肉同食。韭不可與酒同食。苦苣不可與蜜同食。薤不可與牛肉同食，生癥瘕。芥末不可與兔肉同食，生瘡。

我們再來看看破魔八陣的內容:

川式鯰魚牛肝雙拼
馬肉粥
羊肚燒餅
酒槽鯽魚豬肉

看來出處找到了.....

飲膳正要是一部描寫飲食和營養的書籍，作者為忽思慧，成書並出版於公元1330年（元至順元年），該書內容是元代飲膳太醫官書，書中包括各種食物原材料，蔬菜，水果的介紹，也包括醫療衛生以及歷代名醫的藥方，全書整版人物風景插圖21幅，單個物體插圖167幅，是中國古代第一部也是世界上最早的較為系統的飲食衛生與營養保健專著，對於研究中國的的醫藥科技史具有重要的意義。《本草綱目》也引用了該書的有關內容。

蟹膏(生食)

靈芝

記得影低po上嚟喎

楓樹糖漿

麵粉

芫莤

有套講細菌嘅片有提及

屎

番茄

雞精

爆炸糖

海底

出前一丁

奇異果果汁🥝

鮑魚

明將 紅豆軍艦壽司

樓主已經潛左

瑞典鯡魚罐頭

想學大J條撚樣上位呀?

辣雞麵

呢個真心嘔

你班人咁變態

俾我都潛啦

河豚

炸蝎子

兩樣就得，榴連、牛奶

蘑菇

羊腸

杏仁霜

留名睇走數

發霉芝士

橙溝奶溝芝士

雞皮

喇叭牌

蛇皮果

我好人 牛腩

樓主肯撈未？

等睇最後自己揀5款最正常既野撈就算

唔係抽籤任你揀有乜意思？

我出 榴槤

巴豆

諗起都覺得痴撚線

水魚

一杯水

椰子蟲

咸蛋

姑嫂調經丸

肉桂

生粉一包

幾時撈

撈

五仁月餅

btw樓主撈未呀

世界最臭食物- Kiviak

生活在北極附近的愛斯基摩人喜歡吃一種叫做Kiviak的食物，它是用海豹和名為「侏儒海燕」的海鳥製作而成的。愛斯基摩人會把死去的海鳥放在陰涼處晾上一整天，然後刨開海豹的肚子，把近百隻晾完的海鳥塞入海豹的胃裏，再縫上海豹的肚子，塗上海豹油脂，埋到地底下。這時候海豹的肚子會產生出胃酸使海鳥發酵，等待發酵的時間會長達兩至三年，發酵成功後再把海豹挖出來，掏出裏面的海鳥食用，吃貨君不願意想像這時的海鳥會散發出什麼氣味

大家一齊copy 佢呢段，等樓主食

系你老母死5p

藍龍蝦

老鼠仔

魚肝油

牛奶

虎鞭

人中白

咖哩

豆豉

人呢樓主

萬樂珠

鳩屎

牛鞭刺生

煉奶

可口可樂

墨汁

鯨魚，唔係鯨魚肉呀，原條上

你冇講大小咋

淘寶刺生

偉哥

墨西哥辣椒

涼瓜

蟹肉 + 柿餅

霉香咸魚

黑蒜

人

綠豆同狗肉

是蜜味茄汁豆

豆瓣醬

天山雪蓮

橙皮（校長話食得）

榴蓮味麥旋風

食得未?

椰汁

撈左未?

人呢

撈未？

樓主口心

呢

Royal級

豬歡喜

樓豬呢

和味龍

柿

墨魚汁

樓主已深潛

樓豬係邊

食用方式是將海雀從海豹肚內取出後，將全身羽毛拔掉。除直接撕裂生肉來品嚐外，也可用嘴在海雀排泄處吸食其體內發酵過的內臟漿液、或是頭部的腦漿。另外內臟也可作為當地烤肉時的調味醬。
睇埋個食用方法我崩潰

但想睇樓主食

樓豬條垃圾

田雞頭

肥婆

魚生。

瑞典鹽醃鯡魚表示不服

saffron

奶黃包

壽司醋/蘋果醋

生雞子

85 年LAFELT

m記甜酸醬

牛油果🥑

牛鞭

各位！我見到樓主鬼鬼鼠鼠偷走咗！

人肉

樓主食頭五樣 足以令到把口腥/臭幾個禮拜

雪米糍

海帶

樓主個聽日咁春耐既?

淘寶炸草蜢

屌，找數未

鼻屎

鼻屎算食材？

豆是

唔找數死全家

樓主找數未

此po已完 樓主走數

鹿鞭

細個肚痛會阿媽會滴一兩滴溝水俾我飲